Архитектура
---

- простой компонент
    - изолированные компоненты
    - могут быть частью других блоков
    - могут содержать другие блоки
- презентер-блок
    - создаёт экземпляр презентера
    - может включать в себя или быть частью простого и/или другого презентер-блока
    - в процессе инициализации себя посылает через презентер запрос на своё начальное состояние
- презентер
    - отправляет сообщения на шину DO
    - подписывается (регистрируется) на сообщения из шины HAS
        - знает об интерфейсе презентер-блока
        - добавляется в список подписчиков
        - функция-фильтр, которая определяет правила отбора сообщений, предназначенных данному подписчику
- шина
    - регистрирует подписчиков
    - отправляет события зарегистрированным подписчикам
- сообщение
    - передаётся по шине всем подписчикам шины
    - два типа: 
        - REQUEST_BUS: содержит указания на необходимость внести изменения в состояние, получение текущего состояния
        - RESPONSE_BUS: содержит информацию об изменениях, произошедших в состоянии
- блок с бизнес-логикой (логика)
    - зависит от шин: REQUEST, RESPONSE
    - отправляет сообщения на REQUEST шину об изменённой модели
    - обрабатывает пришедшие сообщения от шины DO
    - валидирует пришедшие сообщения и генерирует коды ошибок
    - связь: одна бизнес-логика - одна модель
- модель
    - знает о всех соответствующих блоках с бизнес-логикой
    - связь: одна модель - много бизнес-логик
    - модель создаёт экземпляры бизнес-логик
    - по окончании процесса инициализации себя отправляет через все свои бизнес-логики своё начальное состояние